%       Makros und Definition der Titelseite
\makeatletter % Um Makros mit @ benutzen zu können. Zum Beispiel @author.
\newcommand*{\geburtsdatum}[1]{\def\@geburtsdatum{#1}}  % Geburtsdatum
\newcommand*{\geburtsort}[1]{\def\@geburtsort{#1}}      % Gebortsort
\newcommand*{\thesentyp}[1]{\def\@thesentyp{#1}}        % Thesentyp z.B. Bachelorarbeit oder Master's Theses
\newcommand*{\gutachtera}[1]{\def\@gutachtera{#1}}      % Betreuer z.B. Lieber Gott 1
\newcommand*{\gutachterb}[1]{\def\@gutachterb{#1}}      % Betreuer z.B. Lieber Gott 2
\newcommand*{\abgabe}[1]{\def\@abgabe{#1}}
\newcommand*{\erscheinungsjahr}[1]{\def\@erscheinungsjahr{#1}}

% Definition der Titelseite
\renewcommand\maketitle{
\KOMAoptions{twoside = false}   % Die Titelseite soll (bis auf Bindekorrektur) mittig auf dem Papier erscheinen.
\begin{titlepage}               % Definiere die Titelseite wie folgt.
    %
    % Seite 1
    %
    \begin{center}
        \vspace{4ex}
        \parbox{15cm}{\centering\huge\bfseries \@title \par}\\[22ex]      % Mache eine Paragraphenbox (Titel kann in mehreren Zeilen stehen) der Breite 14cm. Der Inhalt ist zentriert, sehr groß geschrieben, fett und mit Serifen.
        {\Large \@thesentyp}\\[4ex]
        zur\\
        Erlangung des Doktorgrades (Dr.\ rer.\ nat.)\\
        der\\
        Mathematisch-Naturwissenschaftlichen Fakultät\\
        der\\
        Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universität Bonn\\[10ex]
        vorgelegt von\\[6ex]
        {\Large\@author}\\
        aus\\ \@geburtsort\\[8ex]
        {Bonn, \@abgabe}
    \end{center}
    \vspace*{\fill}             % Hier endet der Inhalt des Titelblattes.
    \clearpage                  % Beende die Seite.
    %
    % Seite 2
    %
    \thispagestyle{empty}
    \begin{center}
      Angefertigt mit Genehmigung der Mathematisch-Naturwissenschaftlichen Fakultät\\
      der Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universität Bonn
    \end{center}
    \vspace*{\fill}
    1. Gutachter: \@gutachtera\\[2ex]
    2. Gutachter: \@gutachterb\\[2ex]
    Tag der Promotion: \@date\\[2ex]
    Erscheinungsjahr: \@erscheinungsjahr
    \clearpage
    %
    % Leave at least one page blank.
    %
    \thispagestyle{empty}
    \null{}
    \cleardoublepage
\end{titlepage}         % Ende der Definition der Titelseite.
\KOMAoptions{twoside}   % Ab hier wieder twoside.
% Räume Makors auf damit ein weiteres \maketitel, \author, ... nichts mehr produziert.
\global\let\maketitle\relax
\global\let\@author\@empty
\global\let\@geburtsdatum\@empty
\global\let\@geburtsort\@empty
\global\let\@thesentyp\@empty
\global\let\@gutachtera\@empty
\global\let\@gutachterb\@empty
\global\let\@date\@empty
\global\let\@title\@empty
\global\let\@erscheinungsjahr\@empty
\global\let\@abgabe\@empty
\global\let\title\relax
\global\let\author\relax
\global\let\geburtsdatum\relax
\global\let\geburtsort\relax
\global\let\thesentyp\relax
\global\let\gutachtera\relax
\global\let\gutachterb\relax
\global\let\date\relax
\global\let\erscheinungsjahr\relax
\global\let\abgabe\relax
\global\let\and\relax
}
\makeatother
%       Ende Makros und Definition der Titelseite
